I) Kohtu ette astus Sepa koha omanik Tõnu Leinkop ja kaebas: Minewal suil tuliwad Kassi Jüri Tominga loomad - 16 (kuusteist) lammast ja 2 (kaks) lehma minu wilja põllu peale. Esimesel korral saiwad naad wälja aetud ilma trahwi nõudmata. Aga kui teist korda jälle need samad loomad minu wiljasse tuliwad ja seal kahju tegiwad, siis nõudsin mina omale kahju tasumist. Jüri Tominga naene Anu tuli loomade järel ja ütles: Peremees põle täna kodu, kül ta homme (kui koju tuleb), ise tuleb, siis waatate selle koju üle ja ta maksab wälja, mis kohju on tehtud.
II) Jüri Tomingas sai ette kutsutud ja küsitud miks ta mitte põle seda kohju waatama läinud, ega selle eest midagi tasunud. Jüri Tomingas wabandas, et tema naene ei olla sest sõnagi öölnud, et kahju tasumist, ehk üle waatamist olla nõutud.
III) Et asi nõnda kauaks oli jäänud, ei wõinud kohus enam näha, kui palju seal oli kahju tehtud, waid sundis sellega leppima, et Jüri Tomingas maksab Tõnu Leinkopile kahju tasumeseks 6 (kuus) rubla. Sellega oli ka Jüri Tomingas rahul ja lubas seda raha järgmisel kohtu päewal ära maksta.
Kohtu otsus sai täidetud ja Tõnu Leinkopile  Kassi  Jüri Tominga oksjoni wiisil müidud lehma hinnast 6 rubla lammaste ja weiste trahwi ära maksetud. 17mal Webruaril 1890.
